大学生安全教育 
1.1
1,学习大学生安全教育的必要性不包括
A、学习大学生安全教育是国家法律法规规定的
B、符合教育部提出的大学生安全教育有关的文件
C、是学校开设的修学分的公共课
D、有助于促进大学生健康成长
答案：C
2,绪论学习的重要意义。（）
A、使各位同学了解大学生安全教育目标与任务、内涵与特点，了解大学生安全教育内容的整体结构
B、学习安全教育的方法形式安全教育对大学生健康成长的重要意义
C、激发大学生参加学习与参加安全教育活动的积极性
D、以上三项都正确
答案：D
3,总体国家安全观是谁提出的
A、胡锦涛
B、江泽民
C、习近平
答案：C
4,学习大学生安全教育对我们大学生来说有着重要的作用
答案：√
1.2
1,2003年3月20号发生了什么大事
A、伊拉克战争
B、911事件
C、中国首次成功发射载人宇宙飞船神舟五号
答案：A
2,人类在阶级社会当中解决安全问题最大的一种手段是（）。
A、战争
B、和平
C、流血
D、协作
答案：A
3,除了自然灾害因素外，还有自身因素和社会因素会影响人类安全。（）
答案：√
4,如果掌握了保障安全的知识与技能，完全可以大大减少死亡人数。（）
答案：√
5,随着社会的发展、人类的进步，人类对安全问题的认识和需要也在不断地发展。（）
答案：√
6,远古时代人们主要的安全问题主要是自然灾害和凶残的野兽。（）
答案：√
1.3
1,日本安全教育普及的人群包括（）
A、少年、青年
B、少年
C、中年
D、以上三项
答案：D
2,大学生安全教育的基本特点包括哪几个方面？（）
A、实用性和实践性
B、全面性和反复性
C、创新性
D、以上三项
答案：D
3,所谓安全，顾名思义就是“无危则安，无缺则全”
答案：√
4,人的安全知识和技能是天生的（）。
答案：×
1.4
1,安全教育的途径和方法包括几种？（）
A、2
B、3
C、4
D、6
答案：B
2,大学生安全教育的一般原则要求包括几个方面？（）
A、2
B、3
C、4
D、6
答案：C
3,大学生安全教育的主要内容是（）。
A、是安全法规与校纪的责任教育
B、是安全知识教育
C、是安全技能教育
D、以上三项都正确
答案：D
4,大学生是具有一定理论知识，具有一定的行为能力的年轻群体
答案：√
1.5
1,在第一次海湾战争期间美国所有的单兵武器的枪管前面都套上了什么？（）
A、布料
B、抢冒
C、避孕套
D、镜子
答案：C
2,（）提出人的需要是由低级向高级发展的。
A、威廉·赖希
B、马斯洛
C、费罗伊德
D、苏格拉底
答案：B
3,马洛斯需求层次理论包括（）个阶段。
A、5
B、3
C、4
D、7
答案：A
4,我们大学生必须学习安全知识掌握安全技能。（）
答案：√
5,安全教育对构建和谐社会起到重要的作用。（）
答案：√
2.1
1,下列属于网络成瘾造成的心理危害是（）。
A、关节病
B、癫痫
C、自杀
D、少白头
答案：C
2,美国研究发现有四类家庭的孩子容易感染网瘾，其中不包括（）。
A、忽视型家庭
B、冲突型家庭
C、分裂型家庭
D、疾病型家庭
答案：D
3,戒网瘾五法中，不包括（）。
A、谈话法
B、陪读法
C、强化训练法
D、催眠法
答案：B
4,交友、拳击等一定程度上都有助于缓解网瘾。（）
答案：√
5,网络成瘾的表现之一是“上网时间天天加”。（）
答案：√
2.2
1,关于应对自杀的步骤，下列说法错误的是（）。
A、注意辨别区分真假自杀
B、采取一切保护措施
C、建立三级清扫区域
D、及时谈判
答案：A
2,下列行为中，一般不属于自杀预兆的是（）。
A、生活遇到较大挫折
B、频繁洗澡，收拾行李
C、目光较为活跃
D、欲言又止，大量归还借用别人的东西
答案：C
3,自杀第一位的原因是（）。
A、婚恋纠纷
B、竞争
C、财产损失
D、病痛折磨
答案：A
4,当企图自杀的人较为固执的时候，应采用疏导的方法进行谈判。（）
答案：×
5,救助自杀的人第一的目的就是让其放下死念。（）
答案：√
2.3
1,世界上所有的赌博都是靠（）。
A、运气
B、骗术
C、人品
D、智商
答案：B
2,下列选项中，属于赌博种类的是（）。
A、角力类
B、博弈类
C、电子类
D、以上都对
答案：D
3,赌博的骗术包括软件和硬件两部分。（）
答案：√
2.4
1,以下哪一项不属于毒品的共同特征：（）
A、不可抗拒的力量强制吸毒
B、连续使用有加大剂量的趋势
C、毒品依赖性强
D、对个人家庭和社会没有危害
答案：D
2,以下哪一项不属于传统的三大毒品：（）
A、鸦片
B、吗啡
C、大麻
D、海洛因
答案：C
3,以下哪一项是针管注射毒品过程中容易传染的疾病：（）
A、艾滋病
B、糖尿病
C、牙周炎
D、白血病
答案：A
4,用于医学止疼的杜冷丁不具备毒品的特征。（）
答案：×
5,毒品对人不会造成任何身体感觉上的病痛或折磨。（）
答案：×
2.5
1,下面不属于恐怖主义三大特点的是（）。
A、随机杀戮
B、敏感时间
C、地标建筑
D、伤亡惨重
答案：D
2,在公共场所遇到坏人时，可以采取的措施是（）。
A、迎向坏人跑去
B、抱好行李随时撤退
C、躲藏到隐蔽空间
D、大声喊叫
答案：C
3,发现可疑物品时一定要仔细观察是何种物品，来决定是否要移走。（）
答案：×
2.6
1,在诸如火车等公共交通场所中，不法分子会通过对以下哪一项道具添加致迷药品的方式来达到偷窃目的：（）
A、书籍
B、报纸
C、饮料
D、钢笔
答案：C
2,以下哪一种情况下不宜高喊呼救：（）
A、朋友在旁
B、人流众多的公共场所
C、巡警车旁
D、天黑人少的场所
答案：D
3,以下哪一项不属于大学生的优秀品质：（）
A、与人忠
B、执事敬
C、小心眼
D、居处恭
答案：C
4,根据交通安全意识的观点，所有的顺风车都有危险。（）
答案：×
5,在人流量大的公共场所，为保证人身财产安全，应尽量减少贵重物品的佩戴。（）
答案：√
3.1
1,党的十八届三中全会成立了（）。
A、国家安全委员会
B、国家教育委员会
C、国家经济委员会
D、国家对外贸易委员会
答案：A
2,三股恶势力不包括（）。
A、宗教极端主义
B、民族分裂主义
C、恐怖主义
D、突发事件
答案：D
3,习近平同志的11个安全观中未排在前三位的是（）
A、生态安全
B、政治安全
C、国土安全
D、军事安全
答案：A
4,我们现今面临的安全问题除过传统的安全问题外，还包括（）。
A、恐怖袭击
B、自然灾害
C、非传统的安全问题
D、疾病传播
答案：C
5,国家安全的核心问题有哪些？（）
A、坚持以民为本、以人为本
B、坚持国家安全一切为了人民
C、一切依靠人民、夯实国家安全的群众基础
D、包括以上三项
答案：D
6,中国特色的国家安全道路不包括（）。
A、以人民安全为宗旨
B、以政治安全为根本
C、以文化安全为基础
D、以军事、文化、社会安全为保障
答案：C
7,有了安全保障后才会有安全机制（）。
答案：×
8,国家安全是我们个人安全的前提（）。
答案：√
3.2
1,全世界有（）大黑土地。
A、2
B、3
C、4
D、5
答案：B
2,下面那个是国家安全存在的标志？（）
A、国家军事力量
B、国家政治力量
C、国家经济力量
D、国家主权安全
答案：D
3,苏联于哪一年侵占我国的黑匣子岛？（）
A、1924年
B、1917年
C、1929年
D、1927年
答案：C
4,中国被俄国抢占了多少平方公里的领土？（）
A、150
B、160
C、180
D、200
答案：A
5,当和比我们强的力量斗争时，我们不应该采取（）。
A、奋勇斗争
B、敌进我退
C、诱敌深入
D、智取对手
答案：A
6,中国第一具恐龙化石被哪个国家抢去？（）
A、美国
B、法国
C、俄罗斯
D、英国
答案：C
3.3
1,目前，印度还侵占我国多少陆地领土？（）
A、7万平方公里
B、8万平方公里
C、9万平方公里
D、10万平方公里
答案：C
2,我国的国家陆地领土面积是多少万平方公里？（）
A、960
B、1260
C、1160
D、1360
答案：A
3,全世界哪个国家开了用地空导弹打下飞机的先例？（）
A、美国
B、中国
C、英国
D、德国
答案：B
4,中国周边环境有哪些特点？（）
A、邻国多、边界线长
B、历史遗留问题多
C、现实矛盾突出
D、以上三项都正确
答案：D
5,中国在1959年之前是没有领空安全的。（）
答案：√
3.4
1,中国哪个省份的管辖面积是最大的？（）
A、四川
B、新疆
C、西藏
D、海南
答案：D
2,在南海，我国和下列哪个国家存在争议？（）
A、朝鲜
B、日本
C、韩国
D、菲律宾
答案：D
3,在韩国和日本的争议中，有一个小岛，日本人称之为（）。
A、独岛
B、竹岛
C、郁陵岛
D、钓鱼岛
答案：B
4,中国的最南边是（）。
A、海南岛
B、西沙群岛
C、曾母暗沙群岛
D、东沙群岛
答案：C
5,1840年以来外国军队从海上总共侵略我国的次数是（）。
A、479次
B、477次
C、480次
D、491次
答案：A
6,我国总的国土面积是（）万平方公里。
A、960
B、1260
C、1160
D、1360
答案：B
7,《联合国海洋法》规定，沿海国家都享有200海里的专属经济区。（）
答案：√
8,针对海洋国土的争议，中国政府的策略是寸土必争。（）
答案：×
3.5
1,新中国成立以后第一个重要任务是什么？（）
A、大力发展经济
B、大力普及教育
C、跨海收复台湾
D、大力发展社会生产力
答案：C
2,以下哪种情况不包括用武力解放台湾？（）
A、台湾要宣布独立
B、台湾社会发生大规模动乱、外国势力介入
C、台湾当局长期拒绝和平统一
D、台湾人民的爱国游行
答案：D
3,中国解放台湾最大的障碍是下列哪个国家？（）
A、美国
B、日本
C、越南
D、朝鲜
答案：A
4,中国的很多周边问题主要是由于台湾问题没有解决。（）
答案：√
5,国家安全的核心问题是反对分裂、台海统一。
答案：√
6,邓小平的“和平统一、一国两制”当时是针对香港提出来的。（）
答案：×
3.6
1,中国政府郑重的承诺不包括以下哪一项？（）
A、永不称霸
B、不争霸
C、不搞军事扩张
D、只有自卫防御
答案：D
2,中印自卫反击战后，我国基本收复了多少被侵占土地？（）
A、9万平方公里
B、10万平方公里
C、11万平方公里
D、12万平方公里
答案：D
3,1979年中越自卫反击战以中国战胜结束。（）
答案：√
4,我国的国防安全、军事安全采取的战略是积极防御的自卫性的安全战略。（）
答案：√
5,邓小平同志说中国军队在世界屋脊上进行了一次彰显中国国威、军威的战斗。（）
答案：×
3.7
1,马加爵事件告诉了我们一个在人与人相处过程中的什么道理？（）
A、互帮互助
B、全力救助有困难学生
C、尊重困难学生的人格
D、看不起困难学生
答案：C
2,校纪校规与法律法规的区别包括（）。
A、制定的主体不同
B、二者的效力不同
C、二者面向的对象不同
D、以上三项都正确
答案：D
3,大学生违纪行为的处理方式有哪些？（）
A、警告
B、严重警告
C、记过、留校查看
D、以上三项都正确
答案：D
4,马加爵是在云南被抓住的。（）
答案：×
5,大学生在学校的违纪主要分为违反日常行为规范和违反教学管理规定两种。（）
答案：√
3.8
1,邪教的最终目的不包括（）。
A、反科学
B、反社会
C、反政府
D、反国家
答案：D
2,下面哪些不是邪教的表现特征？（）
A、搞迷信
B、没有完备的信仰体系
C、贪财恋色
D、有完备的信仰体系
答案：D
3,邪教和宗教都是一种社会历史现象。（）
答案：√
4,进入21世纪以后，和平统一成为了时代的主题。（）
答案：×
5,宗教通常会危害社会秩序。（）
答案：×
6,教育部规定不允许在高校进行宗教传播。（）
答案：√
4.1
1,安全事故的颜色等级划分，最严重的事故颜色表现是（）。
A、橙色
B、红色
C、蓝色
D、黄色
答案：B
2,哪一年教育部要求各高校制定各项突发公共安全事件的处置应案？（）
A、2003
B、2004
C、2005
D、2006
答案：C
3,突发公共安全事件具体特征，不包括下列哪一项？（）
A、突发性
B、不确定性
C、公共性
D、广泛性
答案：D
4,突发公共安全事件只分为自然灾害和事故灾难。（）
答案：×
5,突发公共安全事件具有确定性。（）
答案：×
4.2
1,自然灾害主要有哪些？()
A、气象灾害
B、海洋灾害
C、地质灾害
D、以上三项都正确
答案：D
2,影响地震的防范工作的不包括下列哪项？（）
A、政治稳定
B、社会动荡
C、缺乏健全的地震活动检测系统
D、缺乏相应的工程设防设施
答案：A
3,河湖泛滥、水涝倒灌属于洪水灾害。（）
答案：√
4,为更好的防范灾害，应对民众进行灾害风险知识的教育。（）
答案：√
5,鼠灾不属于森林灾害。（）
答案：×
6,人们对印度洋发生大地震的警惕性很高。（）
答案：×
7,听到灾害预警时，要及时撤离现场。（）
答案：√
4.3
1,野外遇到打雷时，我们应该怎么做？（）
A、赤脚站在地上
B、打开门窗
C、躲在树下
D、防止侧击雷和球形闪电入侵
答案：D
2,遇到龙卷风时，应向龙卷风前进的什么方向逃离？（）
A、相同
B、平行
C、相反或垂直
D、交叉
答案：C
3,台风暴雨时，在野外要格外注意哪些危险？（）
A、电线杆倒杆
B、电线杆断线
C、公路塌方以及树倒枝折
D、以上三项都正确
答案：D
4,雷电天气时适合在什么地方躲避？（）
A、成片房屋内
B、金属车厢内
C、树下
D、无防雷措施的低矮建筑物
答案：A
5,台风来临时最好呆在室内，当风力很大时要关闭窗户。（）
答案：√
6,外出行走风力很大时，尽量弯腰。（）
答案：√
7,经过高大建筑物时，可以躲在下面。（）
答案：×
8,被雷电击中的人，身体会带电流。（）
答案：×
9,被雷电击中的人，身体会带电流
答案：×
4.4
1,大量出汗后大口大口喝水，能快速解渴。（）
答案：×
2,高温情况下宜穿浅色、透气性好的衣服。（）
答案：√
4.5
1,如果雨水过大，把整个车门都淹没了，车主应该（）。
A、在车内等待救援
B、手机呼救
C、想办法砸破车窗
D、用力打开车门
答案：C
2,如果洪水持续上涨，可以准备的救生器材有（）。
A、门板或者大型泡沫板
B、桌椅
C、箱子
D、以上三项都正确
答案：D
3,当车辆在水中抛锚时，车主应该（）。
A、立即打开车门下车，撤离到高处
B、在车内等待救援
C、大声呼喊求救
D、手机呼救
答案：A
4,当洪水来临的时候，我们可以撤退到哪些地方？（）
A、高地和山坡
B、楼顶
C、大树
D、以上三项都正确
答案：D
5,泥石流发生时，要顺着滚石下方进行逃生。（）
答案：×
6,泥石流发生时，要向两边撤退。（）
答案：√
7,现在，我们已经可以准确地预测地震发生的时间及地点。（）
答案：×
4.6
1,恐怖活动的性质不包括（）。
A、反政府的性质
B、反社会的性质
C、反国家的性质
D、反人类的性质
答案：C
2,上海合作组织成立之日是（）。
A、2000年6月15日
B、2001年6月15日
C、2002年6月15日
D、2003年6月15日
答案：B
3,在“9·11恐怖袭击事件”中，恐怖分子共劫持了（）架飞机。
A、1
B、2
C、3
D、4
答案：D
4,我国面临的恐怖主义威胁不包括（）。
A、“东突”恐怖主义威胁
B、国际恐怖势力威胁
C、“藏独”恐怖主义威胁
D、生物恐怖主义威胁
答案：D
5,我国已经出现了带恐怖组织性质的犯罪。（）
答案：√
6,“藏独”恐怖主义是目前我国面临的头号恐怖威胁。（）
答案：×
7,上海合作组织成立之日，明确鉴定了恐怖主义的概念。（）
答案：√
4.7
1,发现可疑爆炸物的应对措施中，哪项不正确（）
A、及时报警
B、迅速撤离
C、深入观察
D、协助警察
答案：C
2,黑火药含有硫磺，会发出臭鸡蛋气味，这种气体是（）。
A、硫化氢
B、二硫化氢
C、过硫化氢
D、二氧化硫
答案：A
3,假如在地铁站越到爆炸应及时跳车。（）
答案：×
4,遇到纵火犯的袭击我们应该大声呼喊请求救援。（）
答案：×
5.1
1,将安全作为大学生第一课是有必要的。（）
答案：√
2,对寝室内“看不惯”室友要忍让。（）
答案：√
3,在运动场上打球的都是对手，就一定要分出输赢结果。（）
答案：×
4,有时候拥有的知识越多，造成的伤害就越大。（）
答案：√
5.2
1,下列关于酗酒的说法，不正确的是（）。
A、加重肝脏、心脏负担
B、麻痹神经中枢
C、有利于解除疲劳
D、诱发心血管疾
答案：C
2,过量饮酒有损健康，应严禁酗酒、尽可能饮用（）。
A、低度酒
B、烈性酒
C、洋酒
D、红酒
答案：A
3,酒精能麻醉人体的什么系统？（）
A、消化系统
B、循环系统
C、呼吸系统
D、神经系统
答案：D
4,大学生酒后违法犯罪会因你饮酒而从轻处罚。（）
答案：×
5.3
1,大学生发生自杀案件的原因有哪些？①失恋②学习成绩不理想③人际关系处理不当（）
A、①
B、②
C、①②
D、①②③
答案：D
2,每个人都要珍惜、尊重和热爱生命，培养积极的生命态度。（）
答案：√
3,发现有精神类疾病的同学，可以采取的政策之一是休学。（）
答案：√
5.4
1,水很浅，只有一两米深的河不可能淹死大学生。（）
答案：×
2,能预料到的会造成的伤害都能避免，预料不到的就不可能避免了。（）
答案：×
3,招工或招聘时，招聘人员许诺的条件越优厚，你越要留个心眼。（）
答案：√
4,有人低压触电时，应该立即将他拉开。（）
答案：×
5.5
1,面对一些带凶器的歹徒的时候，下面做错误的是（）。
A、记住歹毒特征
B、立即报警
C、全力反抗
D、舍财保命
答案：C
2,如果夜晚发现小偷进入寝室，小偷叫你不要出声的时应照做。（）
答案：×
3,保全生命安全比保护财产更重要。（）
答案：√
4,平时手机里没必要存当地派出所的报警电话号码。（）
答案：×
5.6
1,什么叫两抢?（）
A、抢劫、抢夺
B、诈骗、偷盗
C、抢劫、偷盗
D、抢夺、诈骗
答案：A
2,我们国家法律规定,不得在非宗教场所从事宗教活动。（）
答案：√
3,任何人到学校里进行宗教方面的宣传都是非法的。（）
答案：√
4,骗术不可能对人身造成任何伤害。（）
答案：×
5,遇到两抢案件，财务不是很多的时候最好舍财保命。（）
答案：√
5.7
1,在遭受性骚扰时，下面做法错误的是（）。
A、大声呼救
B、进行反抗
C、进行斥责
D、保持沉默
答案：D
2,乘坐公共交通工具发现有违法人员靠近的时候，可以选择提前下车。（）
答案：√
6.1
1,盗贼选择学生宿舍为作案对象而非民宅的主要原因是（）。
A、大学生户外活动较多
B、大学生财物较多
C、大学生防范意识薄弱
D、大学生宿舍人员数量较少
答案：C
2,盗窃行为一经发生，就应当被立为刑事案件。（）
答案：×
3,犯罪人在实施盗窃的过程中，一旦使用了暴力，盗窃犯罪就转化成了抢劫犯罪。（）
答案：√
4,小偷爱偷大学生是因为学生防范意识差，容易偷。（）
答案：√
6.2
1,学校不属于公共场所。()
答案：×
2,东西放在教室里是非常安全的，不可能被偷。()
答案：×
6.3
1,偷盗案件可以从以下哪几点来进行分类？①从发案地点来分②从作案时间段来分③从作案对象和手段来分（）
A、①
B、③
C、①②
D、①②③
答案：D
2,把包背在前面可以在一定程度上防盗。()
答案：√
3,宿舍、食堂、操场、浴室都是容易被偷盗的地点。（）
答案：√
6.4
1,发现自己东西被偷后，应该及时进行挂失。()
答案：√
2,去盥洗室上厕所时间很短，可以不用锁门。()
答案：×
3,在教室里或者宿舍里发现有陌生人，上前询问能在一定程度上减少偷盗事件发生。()
答案：√
6.5
1,大学生被骗的主要原因有哪些？①思想单纯，轻信偏信②感情用事，疏于防范③急于求成，轻率行事④个人人生观、价值观偏离()
A、①②
B、②③
C、①②③
D、①②③④
答案：D
2,遇到诈骗案件时，只要最后一个关口也就是汇款的那一关节守牢就不会有问题。（）
答案：√
3,诈骗案件造成的损失远远高于盗窃案件。()
答案：√
6.6
1,诈骗案件的种类主要有哪些？①网络诈骗②电信诈骗③街头诈骗。()
A、①
B、②③
C、①②
D、①②③
答案：D
2,在众多的中奖信息中，属于诈骗的占99%以上。（）
答案：√
6.7
1,在诈骗案件的调查工作中，可以利用的外部资源包括①电话通讯记录②治安摄像头③高速公路监控录像。()
A、①
B、①②
C、②③
D、①②③
答案：D
2,当你弄不清楚是否是诈骗时，可以咨询110。()
答案：√
3,诈骗犯罪的手段温和，一般不使用暴力，因而社会危害性较小。()
答案：×
6.8
1,个人和家长信息包括手机号码、家庭住址、电话都是应该严格保密的。（）
答案：√
2,凡是与你非亲非故的人，却许诺要给你好处的，百分之九十都是诈骗。()
答案：√
6.9
1,遇到“两抢”案件时，下列做法不当的是（）。
A、舍物保命
B、记住特征
C、立即报警
D、追赶犯罪分子
答案：D
2,下列哪些方法可以预防“两抢”案件？①结伴而行②人行道处逆行③少带贵重物品。（）
A、①
B、①②
C、②③
D、①②③
答案：D
3,同学间的少量输赢的不算赌博（）
答案：×
6.10
1,代销前可以将东西送到工商部门去做鉴定。()
答案：√
2,代销是一种不正常的商业行为，犯罪分子利用代销进行行骗，诱导学生上当。()
答案：×
3,真正的老师是绝对不会到宿舍向学生推销任何东西。()
答案：√
4,如果发现自己误入传销组织，要果断、严辞拒绝并寻找一切机会报警。()
答案：√
6.11
1,参加培训要签订培训协议，缴费要索要正规的发票并保存。（）
答案：√
2,参加培训的时候，需要先查看其培训资质证明材料，并上网或电话核实工商部门有没有登记。（）
答案：√
3,大学城的培训机构就是大学的培训机构。（）
答案：×
4,在网吧、公用电脑上进行金融操作存在很大风险。（）
答案：√
6.12
1,任何情况下银行卡不要借给他人使用。()
答案：√
2,ATM机上操作时最好单人单间，并查看ATM机上有无多余装置.()
答案：√
3,担心忘记密码可以将密码写在卡上或随卡的纸上（）
答案：×
6.13
1,如办卡需要复印身份证，最好在复印件上注明用途及时间。()
答案：√
2,上出租车时应将物品放在身边，手机等贵重物品不要放在裤子口袋内，以防滑落。()
答案：√
3,乘出租车需要索要发票，以便保存。()
答案：√
4,办卡时要尽量将自己个人资料都填写完整。()
答案：×
7.1
1,身份危机时常伴随对一系列问题的思考，以下哪一项不属于此类？（）
A、我究竟是什么人？
B、我的人生该怎么度过？
C、我有意义吗？
D、我该怎么度过这次危机？
答案：D
2,智德体全面发展的观点最早诞生于以下哪个地区？（）
A、古希腊
B、古代中国
C、古巴比伦
D、古印度
答案：A
3,社会功能受损容易导致自卑和自责。
答案：√
4,身份危机常常发生在经常遭遇失败的人身上。
答案：×
7.2
1,孤单痛苦与不诚实属于自我形象低劣者的行为表现。()
答案：√
2,反社会性不属于自我形象低劣者的行为表现。()
答案：×
3,家庭关爱缺失中当事人不接纳自己的主要原因是自己不够漂亮。()
答案：×
7.3
1,青年人在青年时期探寻的一个主要问题就是“我是谁”，这是以下哪位心理学家的观点？（）
A、弗洛伊德
B、荣格
C、埃里森
D、霍妮
答案：C
2,根据所学内容，以下不属于道德健康的是（）。
A、心态平衡稳定
B、有健康积极向上的信仰
C、具有高尚的品德与情操
D、有完美的人格
答案：A
3,全面健康不包含以下哪种？（）
A、生理健康
B、心理健康
C、良好的社会适应能力
D、营养全面
答案：D
4,心理学概念“personality”主要指的是一个人的品性。()
答案：×
5,随着社会的快速发展，道德健康也被纳入到全面健康的概念之中。()
答案：√
6,现实中人们随着年龄的增长关于“梦想”的理解往往越来越狭隘、单一。()
答案：√
7.4
1,“怒伤肝、喜伤心、忧伤肺、思伤脾、恐伤肾”——这一关于身心关系的论述出自我国古代哪本医学典籍？（）
A、《伤寒杂病论》
B、《黄帝内经》
C、《千金药方》
D、《本草纲目》
答案：B
2,关于网络成瘾的行为，以下表述哪项是不正确的。（）
A、要矫治，必须要去了解当事人的内心
B、沉迷者现实中某些需求没有得到满足
C、网络世界能够在一定程度上满足沉迷者的某些心理需求
D、仍然是没有科学的方法进行矫治
答案：D
3,以下关于EQ与智力活动关系的描述不正确的是：（）。
A、EQ对智力活动起到动力和导向作用
B、EQ在一定程度上决定了智力活动的效率
C、EQ对智力活动影响不大
D、EQ通过情绪和意志力对智力活动产生影响
答案：C
4,智商高情商低的人，容易表现出以下哪种情绪？（）
A、怀才不遇牢骚满腹
B、善于聆听尊重他人
C、充满热情情绪饱满
D、心胸阔达待人宽容
答案：A
5,现在很多独身子女所必须面对和弥补的一种缺失是：（）
A、家庭关爱
B、与自我挫败作斗争的毅力
C、人生目标
D、责任意识
答案：B
6,非智力方面发展完善的人仍然能够拥有一份美好的生活。（）
答案：√
7,智商高的人，情商一定也高。（）
答案：×
更多内容请微信关注’’瞰高校”哪里有全部300门尔雅课程答案哦
第一步：查询关注瞰高校
第二步：回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅（重要事情说三遍）
第三步：发你的题目即可查询
查询的时候不要复制题号和括号，截取题目的一部分就好，一题一题查询，勿多题发送
选修作业|期末考试 都有

8,心理素质的培养也是素质教育的重要内容之一。()
答案：√
9,情商是一个具有严格意义的科学概念。()
答案：×
7.5
1,以下哪一项不属于自我设限所会产生的结果？（）
A、自我满足
B、望而却步
C、突破自我
D、丧失信心
答案：C
2,自我设限也是当代年轻人需要挑战和弥补的一种缺失。()
答案：√
7.6
1,健康的自我形象不包括下列哪一项？（）
A、追求完美
B、人格完整
C、清楚自己的目标和价值
D、接受自己的不足和缺点
答案：A
2,自我形象好的人，由于接纳自己，没有明显的自卑感，生活中就没有焦虑。（）
答案：×
3,自我形象与学业、事业和人际关系的处理关系不大。（）
答案：×
4,自我形象与学业、事业和人际关系的处理关系不大
答案：×
7.7
1,以下哪种方式不属于以非建设性、退缩性态度来对待他人的正面反馈？（）
A、接受肯定内容
B、不屑一顾
C、骄傲自满
D、否定正面反馈
答案：A
2,以下哪种方式不属于以建设性、发展性的态度来对待他人的正面反馈？（）
A、接受肯定内容
B、不自满
C、看成一种巨大的压力
D、进一步开放自己
答案：C
3,高校中寻求心理帮助的学生中，最多见的是下列哪一方面出现了问题？（）
A、学业上的问题
B、身体健康上的问题
C、求职与择业的问题
D、人际关系问题
答案：D
4,以下哪种方式不属于以非建设性、退缩性态度来对待他人的负面反馈？（）
A、拒绝了解
B、潜意识认可负面反馈
C、越来越讨厌自己
D、逐渐改进缺点和不足
答案：D
5,一个人最终实际成就的大小和他成就动机之间一般说来存在一种什么关系？（）
A、正相关
B、负相关
C、零相关
D、课程中未说明
答案：A
6,自我形象低的人因工作出色同样会有成就感。（）
答案：×
7.8
1,在课程中，遭受失恋应激的女孩子将红墨水看成：（）
A、惨烈的一汪血
B、滴着血的嘴唇
C、烂漫的山花
D、在课程中未说明
答案：B
2,在课程中，阳光而活泼开朗的女孩子将红墨水图片看成：（）
A、惨烈的一汪血
B、烂漫的山花
C、滴着血的嘴唇
D、在课程中未说明
答案：B
3,在课程中，带抑郁气质的女孩子将红墨水图片看成：（）
A、烂漫的山花
B、惨烈的一汪血
C、滴着血的嘴唇
D、在课程中未说明
答案：B
4,很多大学新生在刚踏进大学校门的时候对于将要承受的心理压力都缺乏准备。()
答案：√
7.9
1,在活动中，现实中觉得自己像阴暗角落里的老鼠，并希望成为赛场中赛马的同学，主观幸福感一般来说（）。
A、高
B、低
C、一般
D、无从判断
答案：B
2,在活动中，现实觉得自己像猪，并希望选择成为猪的同学，主观幸福感一般来说（）。
A、高
B、低
C、一般
D、无从判断
答案：A
3,“小小动物园”这个活动可以被看成是对自我形象的一个评估过程。（）
答案：√
7.10
1,下列哪项不属于压力过大带来的影响：（）。
A、情绪低落
B、睡眠障碍
C、活动效率下降
D、活动效率上升
答案：D
2,下列哪种表述不属于正应激的结果：（）。
A、加深我们的意识
B、增加我们的心理警觉
C、经常导致高级认知和行为
D、产生大量焦虑
答案：D
3,当我们提到让我们烦心的事情时，这些事情只属于压力当中给自己带来破坏性和不愉快体验的那个部分。()
答案：√
4,压力只会产生负面的影响。()
答案：×
7.11
1,以下关于A型行为的描述，哪一项是不正确的？（）
A、同样压力底下，A型人更容易情绪低落
B、自制力强，遇事稳重
C、A型性格的人时间紧迫感，行为急促，工作速度快
D、A型性格与人的社会地位有很强的相关性
答案：B
2,以下哪一选项不属于B型人格的特征？（）
A、平平淡淡才是真
B、退一步海阔天空
C、相对承受能力较弱
D、我啥都能接受
答案：C
3,B型人格的人，情绪容易波动。()
答案：×
4,人格特质，一般来说，可以分为A型人格、B型人格、C型人格和D型人格四种。()
答案：×
5,人类所具有的强大的心理修护能力，对自身的发展具有重要作用。()
答案：√
7.12
1,压力的三大构成要素不包括（）。
A、处理人际关系能力
B、外界对自己的要求
C、自己的内在要求
D、个人应对问题的能力
答案：A
2,过度引申这种非理性功能失调想法的出现，是压力过大造成下列哪一方面出现问题的表现？（）
A、身体方面
B、情绪方面
C、思想方面
D、精神方面
答案：C
3,下列哪一项不属于适应综合症三阶段的是：（）
A、警戒反应阶段
B、衰竭阶段
C、亢奋阶段
D、抗拒阶段
答案：C
4,以下哪项描述不属于抗拒阶段特征：（）
A、身体防御能力高于正常抗拒水平
B、应激撤除，身体防御会恢复到正常抗拒水平
C、身体防御能力高于正常抗拒水平
D、如果过大的压力长期不撤销，身体防御会一直处于抗拒阶段
答案：D
5,减压的3R原则不包括（）。
A、Relaxation
B、Reduction
C、Revolution
D、Reorientation
答案：C
7.13
1,以下哪一项属于心理异常的范畴：（）
A、精神病
B、一般心理问题
C、神经症性的心理问题
D、严重心理问题
答案：A
2,我国第一部《精神卫生法》是哪一年颁布的？（）
A、2011年
B、2012年
C、2013年
D、2014年
答案：C
3,社会及学校的心理咨询机构，他们从事的干预对象都是异常人群。（）
答案：×
4,心理出现异常状况需要到专业的医疗机构求助。（）
答案：√
5,找心理咨询师咨询的一般都是病人。（）
答案：×
7.14
1,人的心理过程不包括下列哪一项？（）
A、变化过程
B、认识过程
C、情感过程
D、意志过程
答案：A
2,下列哪一项不属于辨别心理健康与不健康的原则：（）
A、主观世界与客观世界的统一性原则
B、个人与社会和谐相处的原则
C、精神活动内在协调一致性原则
D、个性的相对稳定性原则
答案：B
3,人的主观世界是客观现实在大脑中的反映。（）
答案：√
4,大学生的人格已经相对稳定。（）
答案：√
5,主观世界与客观世界之间出现不统一现象，是病态的表现。（）
答案：√
7.15
1,当当事人出现心理波动，能够找到刺激他产生心理波动的原因因素，这种心理问题属于：（）
A、一般心理问题
B、严重心理问题
C、神经症性的心理问题
D、以上答案都不对
答案：A
2,当当事人出现心理波动，却找不到明显的现实刺激因素，这种心理问题属于（）。
A、一般心理问题
B、严重心理问题
C、神经症性的心理问题
D、以上答案都不对
答案：C
3,健康心理主要涉及的是个体能否更积极发展的课题。（）
答案：√
4,当当事人出现心理波动，却找不到明显的现实刺激因素，这种心理问题属于
A、一般心理问题
B、严重心理问题
C、神经症性的心理问题
答案：C
7.16
1,以下哪一个选项不属于家庭功能失调的范畴？（）
A、家庭凝聚力低
B、冲突较多或者较激烈
C、父母管教不一致
D、家庭氛围较为民主
答案：D
2,危机的发生往往是个人造成的，与家庭功能关系不大。（）
答案：×
3,家庭功能的失调容易给孩子带来问题情绪，而孩子的问题情绪又能反过来影响到父母，从而造成一个恶性循环。（）
答案：√
7.17
1,下列哪一性格因素与危机的发生关系不大？（）
A、持久的负性思考的习惯
B、个性比较冲动
C、用较高的标准来要求自己
D、个性比较独立
答案：D
2,以下哪一项与个案中当事人事实不相符合？（）
A、对自身发展不够关注
B、抱负水平较高
C、实际解决问题的能力相对差
D、紧张性、忧虑性因子分高
答案：A
3,造成个案中当事人悲剧发生的直接原因是（）。
A、家庭矛盾
B、性格原因
C、人际关系问题
D、学业负担
答案：A
4,个性冲动的人，大脑前额叶皮质抑制冲动的能力比一般人要弱。（）
答案：√
5,危机的发生与个人的性格有着很大的关系。（）
答案：√
7.18
1,“无气力症”是日本哪位学者提出的？（）
A、森田正马
B、铃木大拙
C、松原达哉
D、多明辉
答案：C
2,以下哪项描述不符合无气力症特征？（）
A、男孩子居多
B、有明显的神经症
C、现实生活无比懈怠
D、抱负水平极高
答案：B
3,青年学生心理危机发生的常见原因不包括（）。
A、学业有负担
B、探寻内心自我失败
C、身边缺少朋友
D、过分追求成功
答案：A
4,统计表明，对自己家庭境况不满意的学生，其抱负水平比一般学生低。（）
答案：×
7.19
1,下列哪项不属于社会支持？（）
A、知识性支持
B、实质性支持
C、概率性支持
D、情感性支持
答案：C
2,有人陪伴在当事人身边，可以对他直接形成保护因子，从而降低自杀的可能性。（）
答案：√
7.20
1,针对青少年的研究显示，下列哪一类人相较于一般人容易自杀？（）
A、高幻想力
B、性格懦弱
C、外控性格
D、遭遇失恋
答案：C
2,以下哪句话是正确的？（）
A、谈论自杀的人不会真去自杀
B、所有自杀的人都有心理疾病
C、让一个人谈论他自杀的想法，会引起他自杀
D、自杀动机并不容易确定，具有复杂性
答案：D
3,以下哪一项不属于自杀发展过程？（）
A、自杀动机形成阶段
B、矛盾冲突阶段
C、模拟自杀阶段
D、自杀行为选择阶段
答案：C
4,关于自杀行为的描述，下列哪一项是错误的？（）
A、和生物遗传因素有关
B、本身是遗传的
C、更多是境遇性的
D、是一种后天习得行为
答案：B
5,父母有暴力倾向的人，相较于一般人，也较易有自杀倾向。（）
答案：√
6,神经症的思维模式容易把“万一”当成一万。
答案：√
7,自杀行为，一般来说不具有传染性。（）
答案：×
8,有过自杀记录的人，再度轻生的可能性比一般人要低。（）
答案：×
9,自杀行为发生之前，当事人一般都会有危险警号。（）
答案：√
10,当事人生活中的支持者能对预防自杀起到最重要的作用。（）
答案：√
11,在自杀动机或自杀意念形成阶段，想法还很弱小，但是也能被发现。（）
答案：×
8.1更多内容请微信关注“瞰高校”那里有全部300门尔雅课程答案哦
第一步：查询关注瞰高校
第二步：回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅（重要事情说三遍）
第三步：发你的题目即可查询
查询的时候不要复制题号和括号，截取题目的一部分就好，一题一题查询，勿多题发送
选修作业|期末考试都有哦

1,下面不属于上海11.15特大火灾描述的是（）。
A、燃烧猛烈，蔓延速度快
B、周围可燃物较多
C、火灾过程产生大量有毒烟气
D、大火持续了近40个小时
答案：D
2,上海11.15火灾原因是（）。
A、居民生活用火不当
B、外来务工人员违章使用电焊
C、楼梯间堆积物自燃
D、原因至今不明
答案：B
3,近几年，国内高校所发生的火灾事故的数量、所造成的经济损失都是逐年上升的。（）
答案：√
4,上海11.15火灾属于一场特大居民火灾。（）
答案：√
8.2
1,《高等学校消防安全管理规定》是由国家哪个部门签署的？（）
A、公安部
B、卫生部
C、教育部
D、教育部联合公安部
答案：D
2,《高等学校消防安全管理规定》已于（）年1月1日正式施行。
A、2007年
B、2008年
C、2009年
D、2010年
答案：D
3,《高等学校消防安全管理规定》下发实施后，消防安全教育将成为大学生的必修课。（）
答案：√
4,统计资料表明，大学里火灾造成的经济损失与其他地方火灾事故的损失一样严重。（）
答案：×
8.3
1,火场逃生的关键是（）。
A、找对出口
B、固守待援
C、不断呼救
D、防止烟气的吸入
答案：D
2,燃烧一般分为（）类型。
A、4种
B、5种
C、6种
D、7种
答案：A
3,火灾的分类一般有（）种。
A、6种
B、5种
C、4种
D、7种
答案：B
4,以下哪一项不属于燃烧发生的必要要素？（）
A、可燃物
B、二氧化碳
C、助燃物
D、温度
答案：B
5,以下哪种材料燃烧不属于固体物质火灾的？（）
A、纸张
B、煤炭
C、煤气
D、木材
答案：C
6,在液体（固体）表面产生足够的可燃蒸气，遇火能产生一闪即灭的火焰的燃烧现象称（）。
A、闪点
B、闪燃
C、燃点
D、爆燃
答案：B
7,一般燃烧的现象不包括（）。
A、火焰
B、发光
C、有毒气体
D、发烟
答案：C
8,闪燃也就是一闪即灭的燃烧。（）
答案：√
8.4
1,福州市长乐拉丁酒吧造成重大人员伤亡的主要原因不包括（）。
A、酒吧内部设计不符合消防要求
B、装修材料不符合使用要求
C、现场人员缺乏疏散逃生自救常识
D、消防人员未能及时赶到
答案：D
2,福州市长乐拉丁酒吧火灾发生的直接原因是（）。
A、电路短路起火
B、抽烟所致
C、酒吧内燃放烟花
D、人为纵火
答案：C
3,下列哪一项不属于实验室火灾的特点？（）
A、损失大
B、人员伤亡大
C、不易扑救
D、消防力量配备薄弱
答案：D
4,2008年5月发生在中央民族大学女生宿舍的火灾是由于（）。
A、私自乱拉电源线路
B、违章使用大功率电器
C、人走不断电
D、电器自燃引发火灾
答案：A
5,电器自燃引发的火灾大部分是因为所用电器质量不过关。（）
答案：×
6,违规使用大功率用电器容易造成供电线路过载发热、加速线路老化而引发火灾。（）
答案：√
7,使用较多的大功率用电器是实验室容易发生火灾的主要原因之一。（）
答案：√
8,高校发生火灾的原因主要是用火不慎与电器引发两种。（）
答案：√
8.5
1,2008年上海商学院大学共造成（）人死亡。
A、3
B、4
C、5
D、6
答案：B
2,以下哪种电器是禁止在高校宿舍内使用（）。
A、风扇
B、台式饮水机
C、台灯
D、电饭煲
答案：D
3,以下关于上海商学院火灾论断错误的是（）。
A、起因是违规使用“热得快”高温引燃可燃物
B、折射出学生消防意识淡薄
C、该校防火设施不齐全
D、反映出学生缺乏火场逃生技能
答案：C
4,常见高校宿舍火灾的原因不包括（）。
A、违规使用大功率电器
B、宿舍内使用明火
C、宿舍设施老化
D、乱拉乱接电线
答案：C
8.6
1,烟头中心温度可达()度。
A、200—300
B、300—400
C、500—600
D、700—800
答案：D
2,白炽灯通电发光时表面温度很高，也有可能造成火灾，因此白炽灯与可燃物的距离应该不小于（）。
A、0.2米
B、0.3米
C、0.4米
D、0.5米
答案：D
3,可以用汽油、乙醇来清洗家庭洗衣机内的污物。（）
答案：×
4,一般可燃物（如纸张、棉花、柴草、木材等）燃点均在130—350摄氏度之间。（）
答案：√
5,电熨斗温度很高，能引燃一般的物质。（）
答案：√
6,家用电冰箱，可以用水清洗。（）
答案：×
8.7
1,下列哪种情况下，烟气蔓延速度最慢？（）
A、垂直蔓延
B、水平蔓延
C、跳跃性发展
D、爆炸性发展
答案：B
2,火势发展变化的影响因素不包括（）。
A、火场气象条件
B、爆炸的影响
C、建筑物的高低
D、热传播的强度
答案：C
3,下列哪项不属于火灾发展的阶段。（）
A、初起
B、发展
C、爆炸
D、下降
答案：C
4,下列哪种现象不总是伴随燃烧发生？（）
A、火焰
B、爆炸
C、发光
D、发烟
答案：B
5,遇到煤气引发的火宅，消防人员到现场后可以直接进行灭火。（）
答案：×
8.8
1,下列不属于造成火灾直接原因的是（）。
A、用火不慎
B、雷击起火
C、物的不安全状态
D、自燃起火
答案：C
2,下列哪一项属于造成火灾的间接原因（）。
A、技术缺陷
B、吸烟
C、用火不慎
D、电气起火
答案：A
3,未成年人玩火不慎造成火灾属于火灾成因的直接原因。（）
答案：√
8.9
1,用隔绝助燃物的办法，使燃烧物质缺氧或断氧而熄灭的灭火方法叫（）。
A、冷却灭火法
B、抑制灭火法
C、窒息灭火法
D、隔离灭火法
答案：C
2,家庭油锅起火可以用冷却灭火法进行及时扑救。（）
答案：×
3,发生火灾的三个必备条件，我们只要破坏其中的一个，即可灭火。（）
答案：√
8.10
1,常见简易灭火器材不包括（）。
A、室内消火栓
B、泡沫灭火器
C、干粉灭火器
D、二氧化碳灭火器
答案：A
2,在使用简易灭火器时，与火源保持以下哪个距离为宜？（）
A、1-2米
B、2-3米
C、3-4米
D、4-5米
答案：B
3,使用下列哪种灭火器，若使用不当可能造成冻伤？（）
A、清水灭火器
B、泡沫灭火器
C、干粉灭火器
D、二氧化碳灭火器
答案：D
4,下列哪种简易灭火器使用范围最广？（）
A、清水灭火器
B、泡沫灭火器
C、干粉灭火器
D、二氧化碳灭火器
答案：C
5,清水灭火器使用于以下哪种火灾种类？（）
A、A类
B、B类
C、C类
D、D类
答案：A
6,打开后的简易灭火器放置一段时间后可以再次使用。（）
答案：×
7,使用灭火器时要站在火焰的上风向或侧上风向。（）
答案：√
8,使用所有的简易灭火器材灭火时都应该对准火焰的根部。（）
答案：×
9,泡沫灭火器也可以用来扑灭电器火灾。（）
答案：×
8.11
1,下列哪一项不属于扑救的基本原则？（）
A、救人第一
B、先中心、后外围
C、先控制，后消灭
D、先重点，后一般
答案：B
2,发生火灾后，正确的报警方法有（）。
A、拨打119
B、大声喊叫
C、到消防队报警
D、以上都正确
答案：D
3,以下不属于对火灾的报警内容描述的是（）。
A、火灾详细地址
B、损失情况
C、火势情况
D、报警人姓名、电话
答案：B
4,《消防法》规定：任何人发现火灾时，都应当立即报警，任何单位、个人都应当无偿为报警提供便利，不得阻拦报警。（）
答案：√
8.12
1,水是家中最简单也是最有效、最方便的灭火剂，电器着火，可以直接用水扑灭。（）
答案：×
2,用水淋湿的棉被、毛毯、扫帚、拖把、衣服及黄沙也可用作打灭小火的工具。（）
答案：√
8.13
1,从火灾现场撤离时，不应该：（）。
A、跟从人流，及时疏散
B、往楼层下面跑
C、背向烟火方向离开
D、通过阳台、气窗、天台等往室外逃生
答案：A
2,火灾发生后以下哪种逃生途径不可取？（）
A、乘坐电梯逃生
B、从室内外疏散楼梯往下跑
C、朝疏散指示标志所示方向跑
D、顺着室外水落管往下滑
答案：A
3,初起火灾发生时，如果发现火势并不大，我们应当：（）。
A、报告单位负责人
B、报告消防安全管理人
C、大声呼救并等待救援
D、利用身边消防器材进行及时扑救
答案：D
4,火灾逃生时设法减少烟雾危害的方式有低姿、匍匐并带着（）。
A、纸巾
B、床单
C、湿毛巾
D、干毛巾
答案：C
5,按规范标准设计建造的建筑物，都会有两条以上逃生楼梯、通道或安全出口。（）
答案：√
6,烟气较空气轻而飘于上部，贴近地面撤离是避免烟气吸入、滤去毒气的最佳方法。（）
答案：√
7,逃生通道被切断且短时间内无人救援，这时候，可采取创造避难场所、固守待援的办法。（）
答案：√
8,防火楼梯间门上的闭门器在火灾发生后，有防止烟气的蔓延的作用。（）
答案：√
9.1
1,道路交通标志是用特定颜色的图形、符号和（）向交通参与者传递法定信息。
A、箭头
B、数字
C、文字
D、影像
答案：C
2,道路交通标志是用以管制、警告和（）交通的安全设施。
A、指示
B、引导
C、强制
D、指引
答案：B
3,道路交通秩序管理中的特殊行人不包括()。
A、儿童
B、成人
C、老年人
D、盲人
答案：B
4,根据《道路交通安全法》的规定，同车道行驶的机动车，后车应当与前车保持安全距离，其中“安全距离”是指10米以内的距离。()
答案：×
9.2
1,车辆行人应当按照交通信号通行，在没有交通信号的道路上，应当在确保安全（）的原则下通行。
A、畅通
B、快速
C、便捷
D、就近
答案：A
2,机动车在车道减少的路口，遇到停车排队等候或者缓慢行驶时，机动车应当（）通行。
A、尽快通行
B、停车等待
C、减速慢行
D、依次交替
答案：D
3,机动车通过没有交通信号的交叉路口时，应当（），并让行人和优先通行的车辆先行。
A、尽快通行
B、停车等待
C、减速慢行
D、边观察边通行
答案：C
4,对违法通行且阻碍交通民警执行公务、暴力袭警的行人要给予，不包括()行政处罚。
A、警告
B、罚款
C、拘留
D、教育
答案：D
5,非机动车遇有前方路口交通阻塞时不得进入路口。（）
答案：√
9.3
1,机动车在（）可以掉头。
A、设有禁止左转弯标志
B、转弯口
C、人行横道
D、容易发生危险的路段
答案：B
2,机动车倒车时，应当察明车后情况，确认安全后倒车。可以在()倒车。
A、铁路道口
B、交叉路口
C、单行路
D、倒车道
答案：D
3,道路交通标线按功能划分，可分为指示标线、禁止标线和（）三种。
A、禁令标线
B、警告标线
C、指路标线
D、道路施工标线
答案：B
4,行人通过没有交通信号和管理人员的铁路道口，应当（）。
A、在确认无火车驶临后，边观察边通过
B、在确认无火车驶临后，迅速通过
C、在确认无火车驶临后，跟随众人通过
D、在确认无火车驶临后，依次通过
答案：B
5,机动车行经没有交通信号的道路时，遇行人横过道路，应当（）。
A、避让
B、停车
C、减速
D、使用灯光示意
答案：A
6,机动车在确保安全的前提下，可以在交叉路口临时停车。（）
答案：×
7,机动车向右转弯遇有同车道前车正在等候放行信号时，可以绕过前车借道通行（）
答案：×
9.4
1,驾驶机动车上道路行驶，可以不用带（）。
A、悬挂机动车号牌
B、放置检验合格标志、保险标志
C、随车携带机动车行驶证
D、购车手续
答案：D
2,行人在没有过街设施的路段横过道路，应当（）通过。
A、加强观察后
B、快速
C、确认安全后
D、就近
答案：C
3,非机动车不包括()。
A、自行车
B、残疾人机动轮椅车
C、电动自行车
D、轻便摩托车
答案：D
4,机动车通过有交通信号灯的路口，黄灯亮时（）。
A、尽快通过路口
B、已越过停止线的车辆立即停车
C、已越过停止线的车辆可以继续通行
D、加强观察通过路口
答案：C
5,交通信号是交通信号灯、交通标志、交通标线和交通警察的指挥的总称。（）
答案：√
6,相对方向行驶的右转弯的非机动车，让左转弯的车辆先行。（）
答案：√
7,机动车通过没有交通信号或者管理人员的铁路道口时，在确保安全的前提下，应尽快通过。（）
答案：×
9.5
1,轻便摩托车在非机动车道内行驶的行为可以认定为（）。
A、机动车不按规定车道行驶
B、机动车不在机动车道内行驶
C、机动车违反规定使用专用车道
D、不是违法行为
答案：B
2,机动车发生交通事故，造成不包括下面哪项（）设施损毁的，驾驶人应当报警等候处理，不得驶离。机动车可以移动的，应当将机动车移至不妨碍交通的地点。公安机关交通管理部门应当将事故有关情况通知有关部门。
A、道路
B、供电
C、通讯
D、车辆
答案：D
3,道路交通安全违法行为发生的特点有瞬时性、重复性、连续性以及（）。
A、不可预测性
B、可预测性
C、广泛性
D、充分性
答案：C
4,行人乱穿马路表述错误的选项为（）。
A、不走人行横道线
B、不走人行过街天桥
C、使用地下通道
D、跨越隔离栏
答案：C
5,机动车在道路上发生故障或者发生交通事故，妨碍交通又难以移动的，应当按照规定,不包括（）
A、开启危险报警闪光灯
B、立即将车辆移动到路边
C、在车后50米至100米处设置警告标志
D、夜间还应当同时开启示廓灯和后位灯
答案：B
6,交通标志的主要标志可分为警告标志、禁止标志、指示标志、指路标志、旅游区标志、道路施工标志等六类。()
答案：√
7,非机动车通过有交通信号灯的路口左转时，应当取最小半径通过路口。（）
答案：×
9.6
1,机动车在没有限速标志、标线、道路中心线的道路上行驶的，最高车速，城市道路为每小时（）公里，公路为每小时（）公里。()
A、40，50
B、30,40
C、30,50
D、50,60
答案：B
2,处理交通事故应当遵循的原则不包括()。
A、私下处理
B、效率
C、公正
D、便民
答案：A
3,对违反道路交通安全法律，法规中关于机动车停放，临时停车规定的，可以（），令其立即撤离。
A、指出违法行为，并予以书面警告
B、指出违法行为，并予以口头警告
C、处五十元罚款
D、处二百元罚款
答案：B
4,对于乘客乘坐两轮摩托车时未戴安全头盔的违法行为，执勤民警依法应当对摩托车驾驶人进行处罚。（）
答案：√
5,机动车行经人行横道时，应当减速行驶；遇行人正在通过人行横道，应当减速让行。（）
答案：×
6,机动车通过急弯、坡路、拱桥、人行横道或者没有交通信号灯控制的路口时，应当使用远光灯示意。（)
答案：×
9.7
1,机动车驾驶人在下列哪种情形下可以驾驶机动车？（）
A、机动车驾驶证丢失损毁
B、机动车驾驶证超过有效期
C、机动车驾驶证被依法扣留、暂扣期间
D、记分未达12分的
答案：D
2,下列哪种情形当事人无须保护现场，可以在定位后先行撤离？（）
A、造成人员死亡、受伤的
B、发生财产损失事故，当事人对事实或者成因有争议的，以及虽然对事实或者成因无争议，但协商损害赔偿未达成协议的
C、机动车无号牌、无检验合格标志、无保险标志的
D、车能动、人能开，事故仅造成财产损失无人员伤亡，当事人对事故事实及成因无异议
答案：D
3,下列哪些违法行为不可以采取扣留机动车驾驶证的行政强制措施？（）
A、饮酒、醉酒后驾驶机动车的
B、机动车具有被盗抢嫌疑的
C、在一个记分周期内累积记分达到12分的
D、发生重大交通事故，构成犯罪的
答案：B
4,摩托车后座不得乘坐未满12周岁的未成年人，轻便摩托车不得载人。（）
答案：√
5,机动车、非机动车、行人一律实行右侧通行的原则。（）
答案：×
9.8
1,行人、乘车人、非机动车驾驶人违反道路交通安全法律、法规关于道路通行规定的，处警告或者（)罚款。
A、10元以上50元以下
B、5元以上50元以下
C、20元以上100元以下
D、5元以上20元以下
答案：B
2,驾驶机动车上道路行驶，不应当（）。
A、不悬挂机动车号牌
B、放置检验合格标志
C、放置保险标志
D、随车携带机动车行驶证
答案：A
3,为防止撤离现场后对事故事实部分产生歧义，当事人在条件许可的情况下，可用摄、录像或者其他方法固定车辆位置、车辆号牌及事故损失证据。（）
答案：√
4,在校大学生所使用的电动自行车可以不用通过交通管理部门上牌登记。（）
答案：×
5,有交通标志标明行驶速度的，按照标明的行驶速度行驶。慢速车道内的机动车超越前车时，不能借用快速车道行驶。（）
答案：×更多内容请微信关注“瞰高校”那里有全部300门尔雅课程答案哦
第一步：查询关注瞰高校
第二步：回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅（重要事情说三遍）
第三步：发你的题目即可查询
查询的时候不要复制题号和括号，截取题目的一部分就好，一题一题查询，勿多题发送
选修作业|期末考试都有哦

9.9
1,违反机动车停放、临时停车规定，驾驶人不在现场或者虽在现场但拒绝立即驶离，妨碍其他车辆、行人通行的，公安机关交通管理部门及其交通警察可以（）。
A、扣留机动车
B、扣留机动车驾驶证
C、拖移机动车
D、暂扣机动车驾驶证
答案：C
2,遇有下列（）情形时，可以不用降低行驶速度。
A、夜间行驶
B、在容易发生危险的路段行驶
C、机动车驾驶人精神很好
D、遇有沙尘、冰雹、雨、雾、结冰等气象条件
答案：C
3,汽车通过急弯路时，最高时速不准超过（）。
A、30公里
B、40公里
C、50公里
D、60公里
答案：A
4,大学生在校园内驾驶机动车可以不用申领机动车驾驶证。（）
答案：×
5,轻便二轮摩托车不属于机动车，所以不需要驾驶证即可驾驶。（）
答案：×
9.10
1,驾车过程中的注意事项不包括下面那些？（）
A、千万别让驾驶成为负担
B、莫做同行者的“挡路石”
C、可以与“重车”为邻
D、最危险的是什么都不知道
答案：C
2,驾车过程中如果想让别人知道自己想做什么，不包括下面那一项？（）
A、不要犹豫、要果断
B、转弯打开方向灯
C、刹车灯的亮起速度和你的车速应该成反比
D、大声鸣笛
答案：D
3,驾驶的时候我们应该紧握方向盘。（）
答案：×
4,驾驶的时候紧张点对驾驶是有好处的。（）
答案：√
10.1
1,急性损伤的特点是什么？（）
A、有清晰的受伤事件
B、有清晰的受伤地点
C、在很短暂的时间里面受伤
D、以上都有
答案：D
2,处理急性损伤的PRICE原则的I指的是？（）
A、加压
B、制动
C、冷敷
D、抬高
答案：C
3,处理急性损伤的PRICE原则的P指的是？（）
A、加压
B、制动
C、冷敷
D、保护原则
答案：D
4,处理急性损伤的PRICE原则的C指的是？（）
A、加压
B、制动
C、冷敷
D、抬高
答案：A
5,处理急性损伤的PRICE原则的E指的是？（）
A、加压
B、抬高
C、冷敷
D、保护原则
答案：B
6,我们将运动损伤分为两种类型，一种称为急性运动损伤，另外一种称为（）。
A、慢性运动损伤
B、缓性运动损伤
C、突发性运动损伤
D、持续性运动损伤
答案：A
7,处理急性损伤的PRICE原则的R指的是？（）
A、加压
B、制动
C、冷敷
D、保护原则
答案：B
8,一般的话，受伤时间在（）小时以内，我们称之为急性的运动损伤。
A、12
B、24
C、36
D、48
答案：B
9,慢性损伤的形成有一个慢慢的形成阶段。
答案：√
10.2
1,肌肉拉伤后，将受伤部分太高到比心脏高的位置，可以起到什么作用？（）
A、减轻血液流向受伤部位
B、促进血脉的回流
C、患部的肿胀和淤血会减轻
D、以上都有
答案：D
2,因为肌肉做牵拉的时候超过了肌肉本身所特有的伸展度的时候而引起的拉伤是（）。
A、主动拉伤
B、被动拉伤
C、被动受伤
D、主动折伤
答案：B
3,肌肉拉伤它一般性分为主动拉伤和（）两种。
A、被动拉伤
B、主动受伤
C、被动受伤
D、主动折伤
答案：A
4,处理肌肉拉伤的第一步是（）。
A、每两小时冰敷肿胀位置15分钟
B、停止运动
C、对伤处采用加压包扎的方式
D、将受伤部分抬高到比心脏高的位置
答案：B
5,肌肉拉伤后，对伤处采取加压包扎的方式，可以起到什么作用？（）
A、让受伤处的出血现象减轻或停止
B、防治体液侵出的体液渗入到组织内部
C、让受伤处的淤血现象减轻或停止
D、以上都有
答案：D
6,如何判断是否肌肉拉伤？（）
A、受伤部位产生剧痛
B、受伤部位肌肉产生索条状硬块，触碰疼痛明显
C、肌肉收缩抗阻力试验疼痛加剧或有断裂的凹陷出现
D、以上都有
答案：D
7,感受到轻微疼痛时，一定要弄清伤痛在什么地方。
答案：√
8,为了有效预防肌肉拉伤，需要做少量的热身准备和适时休息。
答案：×
9,肌肉拉伤后，可以立即采用热敷、理疗。
答案：×
10,肌肉拉伤以后，运动时不能增加伤处的负担，需要尽量的避开伤处。
答案：√
10.3
1,肌肉收缩的过程中如果缺乏（）的作用，就会导致肌肉兴奋从而引发痉挛。
A、钙离子
B、氯离子
C、亚铁离子
D、钠离子
答案：A
2,运动中最易发生肌肉抽筋的是（）。
A、股二头肌
B、小腿腓肠肌
C、胫骨前肌
D、比目鱼肌
答案：B
3,造成抽筋原因包括哪些？①运动前缺乏足够的伸展运动②肌肉因过度使用而疲乏或运动姿势不正确（乳酸堆积，肌肉无法正常收缩）③在炎热的气候下运动（水分流、矿物质失太多，体内电解质不平衡，肌肉兴奋度过高）④环境温度突然改变（如大汗淋漓的跳到水里。肌肉受冷空气的刺激，兴奋性能突然增高，使肌肉发生强直收缩）⑤情绪太过紧张⑥饮食不均衡，药物的副作用等（如缺钙）（）
A、①②③
B、②③④
C、④⑤⑥
D、①②③④⑤⑥
答案：D
4,肌肉抽筋指的是肌肉发生不自主的强直收缩所显示出的一种现象。（）
答案：√
5,运动中出现抽筋，需转移到阴凉通风处，并补充水分，运动饮料尤佳。（）
答案：√
6,运动中出现抽筋，对于轻微疼痛处可以进行热敷。（）
答案：√
7,运动中出现抽筋，应马上停止运动。（）
答案：√
8,肌肉抽筋，在运动伤害里最普遍的现象之一。
答案：√
9,抽筋时整块肌肉会变得坚硬。
答案：√
10,肌内效贴的效用主要是用于运动时对肌肉的固定和保护。（）
答案：√
10.4
1,中暑的原因有（）。
A、高温、烈日曝晒
B、工作强度过大、时间过长
C、睡眠不足、过度疲劳
D、以上都有
答案：D
2,给中暑患者用冷水毛巾敷，以加快散热的部位有（）。
A、头部
B、腋窝
C、大腿内侧
D、以上都有
答案：D
3,给中暑患者补充液体，同时可服用（）。
A、人丹
B、藿香正气水
C、十滴水
D、以上都是
答案：D
4,出现重度中暑的情况之后，应该采取的措施有（）。
A、移到荫凉处
B、让其平卧（或抬高下肢）
C、拨打120
D、以上都有
答案：D
5,中暑一般分两种情况，一种是高温、高辐射，另一种是（）。
A、低温、低辐射
B、高温、高湿度
C、低温、高辐射
D、高温、低辐射
答案：B
6,预防中暑，运动时最好避开的危险值是温度超过32℃、湿度超过60%。（）
答案：√
7,预防中暑，需适时补充水分，方式应遵循预防性补充和少量多次的原则。（）
答案：√
8,出现中暑的先兆症状之后，应迅速离开高温现场。（）
答案：√
10.5
1,重力性休克主要症状是（）。
A、昏倒后血压下降、血流减慢、脉搏弱且慢
B、四肢发凉、脸色苍白、体温下降
C、神志淡漠、瞳孔缩小
D、以上都有
答案：D
2,出现重力性休克的主要原因是运动突然停止导致血液囤积在人体的（）造成的。
A、上部
B、下部
C、中部
D、末端
答案：A
3,长时间剧烈运动后突然停止下来而引起的晕厥称为重力性休克。
答案：√
4,对于休克的治疗愈早开始愈好。（）
答案：√
5,对于休克患者，急救时可以给其服用些温开水。（）
答案：×
6,发生重力性休克，出现轻度的头昏，可搀扶着患者走一定时间，不适的感觉就会消失。（）
答案：√
10.6
1,运动中的腹痛，疼痛的程度与（）因素成正相关。
A、运动量
B、运动强度
C、运动速度
D、以上都有
答案：D
2,空腹或饱食后引起的胃痉挛常见于腹部的哪个部位？（）
A、上腹部
B、下腹部
C、左上部
D、右上部
答案：A
3,造成运动中的腹痛的一个原因是肋间肌痉挛时，胸部两侧发痛。（）
答案：√
4,造成运动中的腹痛的一个原因是膈肌痉挛时，疼痛发生在左右肋下。（）
答案：√
5,造成运动中的腹痛的一个原因是肝部淤血，疼痛部位为左右肌肋部。（）
答案：√
10.7
1,健康评估的意义有（）。
A、控制和降低危险因素
B、提高生活质量
C、延长健康寿命
D、以上都有
答案：D
2,健康评估的内容有哪些？（）
A、健康信息
B、主观感觉
C、客观检测、量表评估
D、以上都有
答案：D
3,体检的结果已有结论，需要3个月至半年检查一次，看看是否发生改变。指的是下面哪一个术语？（）
A、复查
B、定期复查
C、进一步检查
D、随诊
答案：B
4,以下不属于体质测试的目的的是（）。
A、帮助人们了解自己的身体素质状况
B、检查和诊断疾病
C、提供科学健身的原则和方法
D、提供各类营养物质的需要量和补充规律
答案：B
5,体质测试的测试内容应包括哪些？（）
A、身体形态
B、身体机能
C、身体素质、心理素质
D、以上都有
答案：D
6,没病就是健康。（）
答案：×
10.8
1,运动处方的核心是（）。
A、运动强度
B、运动频率
C、运动量
D、运动时间
答案：A
2,下面哪一项不属于运动处方制定的6个方面？（）
A、运动种类
B、持续时间
C、注意事项
D、运动方法
答案：D
3,力量练习的运动强度以（）为准。
A、局部肌肉反应
B、心率等指标
C、训练次数
D、训练时间
答案：A
4,运动设计时，选对“度”数很重要，需要考虑（）因素。
A、适量负荷
B、自我感觉
C、客观评价（心率、血压等）
D、以上都有
答案：D
5,一般比较有效的运动种类或锻炼方式有三种基本形式，以下哪一个是不属于这三种基本形式？（）
A、有氧运动
B、无氧运动
C、力量性运动
D、伸展运动
答案：B
10.9
1,静坐的积极作用有（）。
A、建立起一个更好的自我形象
B、集中注意力
C、让大脑完全的放松下来
D、以上都有
答案：D
2,以下属于运动疲劳的表现是（）。
A、心情抑郁
B、四肢乏力
C、食欲减退
D、以上都有可能
答案：D
3,运动的疲劳可以采用（）来消除。
A、良好的睡眠
B、安静环境下静坐
C、更换运动练习
D、以上都可以
答案：D
4,选择合适的音乐可以减轻运动疲劳。（）
答案：√
5,40℃的温水浴对疲劳消除最理想。（）
答案：√
10.10
1,当人体跌倒时要重点保护的部位的顺序为①大脑②胸腰③两臂④腿脚（）。
A、①③④②
B、①②③④
C、①④③②
D、①②④③
答案：B
2,当人体从高处或器械上跌落时，可采用（）的方法缓冲着地。
A、屈臂
B、屈膝
C、屈髋
D、以上都对
答案：D
3,支撑跳跃落地前冲力过大而前倒时，应向前滚翻。（）
答案：√
4,当我们不幸身不由己被卷入混乱拥挤的人群中时，若不慎摔倒后，应该双膝前屈，护住胸腔和腹腔的重要脏器，侧躺在地。两手十指交叉相扣、护住后脑和颈部；两肘向前，护住双侧太阳穴。（）
答案：√
5,向后摔倒时，一定要低头、指尖向前。（）
答案：√
6,落地后倒时，应团身后滚翻，滚翻时肌肉应保持适度的紧张。
答案：√
10.11
1,当人体脱水达到（）体重时，出现注意力不集中，尿量减少、肌肉反应迟钝、视力模糊等，此时很容易发生运动伤害。
A、.02
B、.03
C、.04
D、.05
答案：A
2,运动补水的原则，以下哪一项选择是正确的？（）
A、预防性补充
B、多量少次
C、口渴再喝
D、不能喝运动型饮料
答案：A
3,碳水化合物（糖类）、脂肪、蛋白质、维生素、水、无机盐、膳食纤维是人体所需的七大营养素。（）
答案：√
4,水对人类的重要性仅次于氧气，是最重要的营养物质之一。
答案：√
5,运动后可以补充碱性食品。（）
答案：√
6,运动前、运动中都不要喝过冷的水，但是运动结束后可以喝一些。（）
答案：×
10.12
1,安全游泳需要养成良好的习惯，这些习惯有（）。
A、入水前应先做伸展热身操
B、养成睁眼游泳的习惯，戴泳镜，以免被撞或踢伤
C、不可拿呼救的动作开玩笑
D、以上都对
答案：D
2,安全游泳需要注意（）。
A、了解自身健康状况
B、选择安全场所
C、养成良好的习惯
D、以上都对
答案：D
3,以下哪些情况不宜游泳？（）
A、心脏病
B、饱食
C、酗酒后
D、以上都对
答案：D
4,游泳时出现危险状况的救助原则有（）。
A、岸上救生优于入水救生
B、器材救生优于徒手救生
C、团队救生优于个人救生
D、以上都对
答案：D
5,水中自救时不正确的是（）。
A、保持镇静，看清方向
B、调整呼吸
C、保持体内最大肺活量
D、拼命挣扎
答案：D
6,利用漂浮物求生可采用的水上漂浮物有（）。
A、防水背包
B、球类
C、防潮垫
D、以上都对
答案：D
7,下水救生三大顺序是抛、划、游。（）
答案：√
11.1
1,对猝死的急救，目前先进国家提倡急救链，其正确步骤应是：（）。
A、早呼救→早除颤→早心肺复苏→早进一步急救→早入院综合治疗
B、早呼救→早心肺复苏→早除颤→早进一步急救→早入院综合治疗
C、早心肺复苏→早呼救→早除颤→早进一步急救→早入院综合治疗
D、早除颤→早呼救→早心肺复苏→早进一步急救→早入院综合治疗
答案：B
2,高校突发事件的特征是：（）。
A、一般性、偶发性、主观性
B、确定性、主观或客观性、严重性
C、不确定性、主观或客观性、严重性
D、不确定性、主观性和严重性
答案：C
3,高校突发事件时有发生，下面哪一项不属于突发事件？（）
A、交通事故和高空坠落
B、自杀或他杀、食物中毒
C、猝死、溺水、斗殴
D、旷课、病假或上课迟到早退
答案：D
4,为何在高校要普及急救知识？（）
A、有必要、有责任、可学到急救知识
B、可学到治病本领
C、毕业后容易找到工作
D、可得到学分
答案：A
5,对猝死者急救最佳时间是确诊后的8分钟内。（）
答案：×
6,除颤是急救猝死的最有效手段。（）
答案：√
7,高校突发事件发生往往是明确性的恶性事件。（）
答案：×
8,高校有必要向大学生普及急救知识。（）
答案：√
9,发生在高校大学生猝死属突发事件。（）
答案：√
11.2
1,下面哪一组一分钟脉搏数不正常？（）
A、60-70
B、70-80
C、80-90
D、大于100或小于60
答案：D
2,如果病人已处于昏迷状态，提示病情：（）。
A、轻
B、中
C、重
D、一般
答案：C
3,对突发事件现场急救的原则和顺序应是：（）
A、判断→自救→呼救
B、判断→呼救→自救
C、呼救→判断→自救
D、自救→呼救→判断
答案：B
4,我国教育部哪一年将〝野外生存〞训练纳入7所高校试行课程，这就意味着急救知识和急救技能将纳入我国高等教学正式课程及整体素质教育之中。（）
A、2002
B、2005
C、2008
D、2010
答案：A
5,初学者也可通过视、听、触、闻的方式以初步判断病人的伤病情。（）
答案：√
6,对急危重病人，应立即呼救，并等救护车。（）
答案：×
7,突发事件发生后，应不顾环境的安危，首先想到救人。（）
答案：×
8,创伤急救的最时佳时间是伤后1小时内。（）
答案：√
11.3
1,呼救要点不包括：（）。
A、说清楚病人的姓名、性别、年龄和发病地点
B、详细询问病人病因
C、共同商定接救护车的地点
D、客观准确地描述病情
答案：D
2,迎接救护车有很多注意事项，下列描述哪一项最恰当：（）。
A、派熟悉道路的人去接救护车
B、按时到达等车地点
C、遵守约定
D、见车招手
答案：B
3,大型灾害发生时，现场不必听从指挥，可直接安排伤病员。（）
答案：×
4,呼救时对病人病情主观下结论，不仅不能帮助医生了解病情，往往还会产生判断干扰。（）
答案：√
5,呼救的同时，也要进行必要的自救、互救。（）
答案：√
6,呼救时尽量要让了解病情的人打电话呼救。（）
答案：√
11.4
1,猝死后几分钟内进行CPR-BLS是提高存活率的“黄金时间”？（）
A、4
B、8
C、10
D、12
答案：A
2,2CPR对心室颤动的时间起到什么作用？（）
A、缩短
B、延长
C、加强
D、不变
答案：B
3,现代急救医学的理念更突出于在院外、在现场进行抢救。（）
答案：√
4,心脏骤停早期绝大部分是室颤。（）
答案：√
3,国家还没有明确法律规定不得制作、查阅、复制和传播妨碍社会治安的信息和淫秽色情等信息。（）
答案：×
4,利用互联网造谣、诽谤或者发表、传播有害信息的个人或单位可构成犯罪。（）
答案：√
5,国家针对网络信息安全已制定了多条法律法规。（）
答案：√
12.2
1,大量不良信息充斥网络，下列哪种不属于（）。
A、广告类
B、色情类
C、暴力恐怖类
D、危害国家安全类
答案：A
2,常见的网络诈骗形式多种多样，不包括（）。
A、网聊诈骗
B、中奖欺骗
C、上门推销
D、网购到低劣产品
答案：C
3,常见的网络危害不包括下列哪项？（）
A、沉迷网游不能自拔
B、网络不良信息
C、网络诈骗
D、网页浏览
答案：D
4,网上交易带来方便，但也存在一些隐患，不包括（）。
A、信息泄露隐患
B、操作不当隐患
C、系统漏洞隐患
D、黑客木马隐患
答案：B
5,电子交易是随着互联网的发展而兴起的一种新型购物方式。（）
答案：√
6,电子交易是买方与卖方直接交易，不需要第三方介入。（）
答案：×
7,网络上的信息都是有用的、有益的。（）
答案：×
8,中国最大的电子交易服务平台是阿里巴巴（包括淘宝和天猫）。（）
答案：√
9,学生沉迷网络会对学习、身体健康以及心理健康带来消极影响。（）
答案：√
10,网恋不仅耽误学习，而且很可能造成悲剧结果。（）
答案：√
12.3
1,康乃尔大学研究生罗伯特莫里斯是利用了下列哪种系统漏洞制作了蠕虫病毒？（）
A、UNIX
B、WINDOWS
C、LINUX
D、IOS
答案：A
2,网络安全现状说明了计算机病毒危害的严重性及广泛性。（）
答案：√
3,计算机网络病毒都具有相同或相似的特征。（）
答案：×
4,“冲击波”病毒不会影响系统操作和造成机器重启。（）
答案：×
5,网络安全问题近几年有减弱趋势。（）
答案：×
12.4
1,计算机病毒的特点下列哪个不是？（）
A、破坏性
B、传染性
C、可触发性
D、可操作性
答案：D
2,计算机病毒只存在于计算机硬盘上。（）
答案：×
3,计算机病毒是指计算机里面存在不能运行的程序。（）
答案：×
4,计算机病毒的攻击对象主要是单机。（）
答案：×
5,目前计算机病毒只有网络型病毒。（）
答案：×
6,计算机病毒的可触发性是指当病毒的触发条件满足时病毒就开始破坏行为。（）
答案：√
12.5
1,传统单机病毒不包括（）。
A、文件型病毒
B、引导型病毒
C、蠕虫病毒
D、宏病毒
答案：C
2,蠕虫病毒有两部分组成，一个是客户端部分，一个是服务器端部分。（）
答案：×
3,安哥病毒既具有蠕虫的特点，又具有木马的特点。（）
答案：√
4,网络病毒一般破坏性比单机病毒更大。（）
答案：√
5,木马病毒是单机型病毒。（）
答案：×
12.6
1,欲切断病毒入侵途径，不包括下列哪种？（）
A、不浏览恶意网页
B、不打开个人QQ空间
C、不用盗版软件
D、不打开不明邮件
答案：B
2,下列哪种操作不可以减少计算机病毒的入侵？（）
A、不随便从Internet上下载软件
B、不运行来历不明的软件
C、不随便打开陌生人发来的邮件附件
D、不在浏览网页时听音乐
答案：D
3,下列哪种方法不是清除病毒的有效措施？（）
A、安装杀毒软件
B、手工清除
C、在线杀毒
D、做备份
答案：D
4,下列哪一种不是计算机病毒的预防措施？（）
A、安装杀毒软件
B、给系统打补丁
C、磁盘格式化
D、安装防火墙
答案：C更多内容请微信关注“瞰高校”那里有全部300门尔雅课程答案哦
第一步：查询关注瞰高校
第二步：回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅
回复功能开启码：尔雅（重要事情说三遍）
第三步：发你的题目即可查询
查询的时候不要复制题号和括号，截取题目的一部分就好，一题一题查询，勿多题发送
选修作业|期末考试都有哦

5,使用U盘是病毒传播的主要途径之一。（）
答案：√
6,经常给操作系统打补丁是一种有效的防治病毒的方法。（）
答案：√
7,病毒专杀工具可以清除所有的已有病毒。（）
答案：×
12.7
1,黑客对目标对象的攻击没有下列哪项？（）
A、信息收集
B、信息分析
C、磁盘格式化
D、实施攻击
答案：C
2,下列哪种是黑客常用的攻击方式？①发送邮件②暴力破解③网络监听。（）
A、①
B、①②
C、②③
D、①②③
答案：D
3,黑客攻击的目标有很多，除了下列哪项？（）
A、获取超级用户的访问权限
B、直接复制用户文件
C、破坏系统
D、窃取用户机密信息
答案：B
4,黑客是指计算机网络的非法入侵者。（）
答案：√
5,黑客一般都是非计算机专业人士，对计算机技术和程序设计也不甚了解。（）
答案：×
6,对于黑客的暴力破解，我们的密码位数长短的破解难度都是一样的。（）
答案：×
7,为了防止网络监听，我们可以对传输数据进行加密。（）
答案：√
 
12.8
1,下列哪种描述不是防火墙的功能？（）
A、保护内部网络不被非授权访问或破坏
B、过滤不安全的服务，提高内部网络的安全
C、对用户数据进行加密
D、对网络访问进行记录和统计
答案：C
2,WINDOWS防火墙具有下面哪些功能？（）
A、阻止计算机病毒和蠕虫到达用户的计算机
B、请求用户的允许，以阻止或取消阻止某些连接请求
C、创建安全日志，记录对计算机的成功连接尝试和不成功的连接尝试
D、阻止用户打开带有危险附件的电子邮件
答案：D
3,防火墙是一种用于安全防护的软件程序。（）
答案：×
4,防火墙是设置在被保护的内部网络和外部网络之间的软件和硬件设备的组合。（）
答案：√
5,防火墙通过监测和限制跨越防火墙的数据流，可以对外部屏蔽网络内部的结构、信息和运行情况。（）
答案：√
13.1
1,以下哪个不是擒拿能够发生作用的原理？（）
A、以多胜少
B、反关节
C、以弱胜强
D、破坏重心
答案：C
2,擒拿就是击、打、摔，以力降力。（）
答案：×
3,利用破坏重心，推到一个人更容易。（）
答案：√
4,女孩子在面对侵害时，常常有思想上的顾虑。（）
答案：√
5,女孩子力量太小，在面对力量较大的歹徒时，根本无法反抗。（）
答案：×
13.2
1,以下哪个不是防狼四法中的概念？（）
A、占领法律制高点
B、敢于痛下狠手
C、看准时机
D、以力降力，拼死反抗
答案：D
2,使用电击器时最佳时间是多少？（）
A、2-3秒
B、5秒钟
C、8秒钟
D、10秒钟
答案：A
3,在使用催泪瓦斯时，应该喷射什么地方？（）
A、眼睛
B、手
C、身上
D、腿上
答案：A
4,在面对歹徒时，要跟歹徒拼力量、拼时间。（）
答案：×
5,在遭遇不法侵害时，女孩字可以假意顺从，找准时机，痛下狠手。（）
答案：√
6,在遭遇歹徒时，只有专业的工具才能对付他们。（）
答案：×
7,可以让歹徒脱掉裤子，以增加其逃跑困难。（）
答案：√
8,在推到歹徒后，应该对其拳打脚踢以泄愤。（）
答案：×
9,在遭遇不法侵害时，应该奋起反击，而不是坐以待毙。（）
答案：√
10,面对歹徒，如果有一支笔，可以戳其眼睛，以获得逃跑机会。（）
答案：√
13.3
1,掌击下颌是往哪个方向推？（）
A、向下
B、向左
C、向右
D、向上
答案：D
2,掌击下颌是用哪个位置发力？（）
A、掌心
B、掌根
C、拳头
D、指尖
答案：B
3,掌击下颌时应该集中全身力量，不单单是手臂的力量。（）
答案：√
4,掌击下颌有力量就可以了，速度不重要。（）
答案：×
13.4
1,下面哪些部位是人体最易攻击的部位？（）
A、眼睛
B、裆
C、下颌
D、以上全部
答案：D
2,在制服歹徒瞬间，应该立即跑走，寻求帮助。（）
答案：√
3,在面对歹徒时，应明确、坚决表达自己不愿意的意愿。（）
答案：√
4,提膝顶裆适合跟歹徒近距离接触时使用。（）
答案：√
13.5
1,以下哪个是人的薄弱部位？（）
A、肾脏
B、太阳穴
C、眼睛
D、以上都是
答案：D
2,弹踢击裆适合在跟歹徒有一定的距离下使用。（）
答案：√
3,歹徒右脚在前时，用右脚踢裆效果更好。（）
答案：√
4,攻击的方式，需要根据距离的长短来选择。（）
答案：√
13.6
1,寸力拍裆适合在何种情况下使用？（）
A、歹徒正面抱你的时候
B、歹徒从后面劫持的时候
C、歹徒把你按到在椅子上时
D、以上都不适用
答案：B
2,被歹徒从后面锁喉的时候，不应该做什么？（）
A、抓住歹徒小臂，头向歹徒肘关节位置转
B、不动作，任凭其锁喉
C、寸力拍裆
D、手向后拍歹徒脸
答案：B
3,在面对歹徒时，应该活用各种招数，不能拘泥于一种形式。（）
答案：√
4,寸力是指很短的距离下发力。（）
答案：√
13.7
1,歹徒在后面时，可以踩脚也可以寸力拍裆。（）
答案：√
2,在面对歹徒时要冷静，创造机会，寻找机会,适时反击。（）
答案：√
3,猛踩脚趾适用于歹徒在后面劫持时使用。（）
答案：√
4,踩脚指应该踩歹徒的整个脚，踩得越多越好。（）
答案：×
13.8
1,手臂击裆适合歹徒在你后面时使用。（）
答案：×
2,在任何情况下，发力都应该是寸力，而不是黏力。（）
答案：√
3,当歹徒将你夹在胳膊下面走的时候，可以采用手臂击裆。（）
答案：√
4,手臂击裆适合跟歹徒距离较远的时候使用。（）
答案：×
13.9
1,地面搏击是巴西柔术的强项。（）
答案：√
2,在面对歹徒，自己不小心摔倒时，可以顺势躺下，不用急于爬起来。（）
答案：√
3,摔倒时，可以用脚猛蹬对方的腿部、胸部。（）
答案：√
4,在摔倒时，如果歹徒接近自己，应立即爬起来。（）
答案：×
5,动物世界里，狮子咬野牛是从腿部开始咬。（）
答案：×
13.10
1,在面对歹徒时不敢下手，心里的顾虑一般是（）。
A、怕负法律责任
B、认为自己力量小，不及对方
C、害怕传出去名声不好
D、以上都是
答案：D
2,当你手边没有武器时，戳眼睛不如挖眼睛的作用强。（）
答案：√
3,人的眼睛可以练的刀枪不入。（）
答案：×
4,做人最基本的前提是安全。（）
答案：√
5,当你跟歹徒近距离接触时，可以采用指挖双眼。（）
答案：√


